自由不是毫無代價

於 2 月 21 日，亞努科維奇與反對派達成協議，將於 12 月舉行大選，同時會在 10 天內組建聯合政府，並將在簽署協議後 24 小時內恢復 2004 年的憲法版本。反對派領袖稱這是跨出了一小步勝利。

然而群眾並不接受協議，其中一人上台發言，要求亞努科維奇必須在翌日 10 時前辭職，否則將會繼續進攻。就在 22 日黎明前數小時，亞努科維奇乘坐直昇機逃離基輔。同日，國會宣佈罷免其職務，並提前於同年 5 月 25 日舉行總統大選。

人權組織公佈在佔領為期 93 天中，示威鎮暴造成至少 125 人死亡，65 人失蹤，1,890 多人受傷。「Freedom isn’t free」—— 自由不是毫無代價。

係進攻，而唔係防守！！